不再靠保險！港推眾籌援助平台 自己藥費自己籌！

試過發生意外，急需一筆緊急現金救助，但保險審批過程慢、而且批核金額不足，以致要為昂貴的醫藥苦惱嗎？

香港一名創業家推出眾籌援助平台，以眾籌方式為有需要人士籌募緊急資金，或可從此不再靠保險。

仿效外國 自己醫藥費自己籌
眾籌援助平台CrowdAiding仿效外國GoFundMe，將網上眾籌援助平台帶到本港，期望能以金融科技及互聯網的力量，凝聚廣大市民，為有需要人士籌得資金。有鑑於去年行政長官候選人曾俊華為選舉經費眾籌的成功，CrowdAiding創辦人亦表示對本港眾籌氣氛樂觀，相信此平台能充份發揮網絡金融的優勢，大大推進本港一直停滯不前的慈善業務。

平台上現有8個不同分類，分別為：醫療募資、動物拯救、社會焦點議題、教育項目、社會企業、慈善機構及非牟利組織項目、宗教項目和其他，全部皆可讓網民自發發起眾籌項目，為自己或身邊有需要的朋友或機構募資。

嚴打虛假陳述 堅守助人原則
雖然平台帶來不少創新，但CrowdAiding團隊亦擔心會有不法之徒利用網民的善心，在平台上進行不恰當的募資。因此該平台表示將定期核實各項目建立人的身份以及項目資料，以堅守平台的助人宗旨。

有需要的網民可進入CrowdAiding網站發起眾籌項目：

我隻貓病病地，依家就上去開個project睇下籌唔籌到百幾萬致富

: 幾有用喎，起碼多個途徑撲水，唔洗再睇保險狗面色
: 正正經經買保險啦，in 保險狗 i trust